《暗世生物人》

雖說文采有限，但我仍然想用文字表達出一個世界

故事前言：
沒有

第一章：浪跡（1）

時間：2021

曙光之際，橙黃色的太陽在山的那邊冉冉升起，乒乓球般的大小，卻散發著萬丈光芒，映透半邊天。世界，無論怎麼變化，地球依然圍繞著太陽公轉。

俯瞰大地，在那雜草叢生的農地上，平躺著一位名為天機的男性生物人，佈滿傷痕的雙臂折擺在後腦勺下，遙望著藍黃相接的天色，還有成群結隊往南飛的大雁，這何等壯觀的場景令他不禁陷入了沉思。本該正值青春年華，卻處處與死亡打交道，連睡個安寧的覺都是一種奢侈，再加上這麼多年來，沒有親人的依靠，沒有朋友的陪伴，一個人四處浪跡，心無所向，哪裡有路就往哪走，常年的身心疲憊是他的真實寫照。

徐徐微風吹過，似在撫摸他的身軀，帶來一絲絲涼意。他那瘦弱的身軀，還是可以緊緊壓著一堆鬆軟的雜草，給背部帶來舒適的感覺，再加上宜人的氣候環境和遠邊的美景，這些觸覺與視覺慢慢麻醉他的神經，令他由沉思漸入夢鄉。

也不知過了多久，一塊小石頭劃過一道美妙的弧線，輕輕掉落至他的腹部，睡夢中的天機察覺到異樣，猛地睜開眼睛，回到現實中，夢，再次被人打破。

高警覺性的他立刻腰部發力，上身前仰，雙腿支撐地面，迅速站直身，全神貫註環視周圍環境。

果然，一位同為男性的年輕人出現在他不遠的視線中，一套亮麗的黑色西裝包裹著健壯的身材，橘黃色的皮鞋與光線融為一體。他雙手抱胸，面無表情直視著天機，那整潔清秀的臉龐，透著稜角分明的冷俊；烏黑深邃的眼眸，泛著迷人的色澤；那濃密的眉，高挺的鼻，絕美的唇形，無一不在張揚著高貴與優雅。

天機的衣著則與他形成鮮明的對比，上身白色短袖佈滿層層污跡，顏色深淺不一，只因經受常年風化；而下身黑色束腳褲則破洞百出，裂口大小各異，只因跨過千山萬水。

「好強大的氣場，和之前遇到的完全不一樣」面對這位不明身份的人士，他不得不繃緊神經，不敢輕舉妄動。

「想必你也是生物人」他冷冷說道，「畢竟我聞不到厭惡的氣息」

天機遲疑了下，然後才微微點了頭，一時間說不出話來。

「話說，好久沒有聞到人類那股令人發狂的氣息。」他舉起右手掌在鼻子前，除了拇指外，其他手指合在一起，扇了幾下，「現在想想有點懷念，那手起刀落，血流成河的日子。」

天機聽後，瞳孔放大，露出震驚的神情

「用不著震驚，我只是做你做過的事，如果沒有猜錯」

被他這麼一說，天機的腦海瞬間喚醒幾年前瘋狂殺戮人類的記憶片段，當時誤入一個人類地下室，二十餘個人類就此斷命。

「我沒想殺他們……我沒想……」他重複強調

「那倒不用內疚，他們的命不重要，如同腳下的螞蟻，如果你喜歡，它們可以有一百種死法，畢竟現在是生物人時代，人類以及人類社會早已消失殆盡」

「你到底是誰，少在那裡裝模作樣」天機股足勁，大聲怒斥道

「與生俱來，何來作樣」他嘴角向右上揚，泛起微微笑意

天機啞口無言，不知如何反駁

「幸虧你的提醒，忘記自我介紹了」他有意無意說道，「諫，眼鏡蛇生物人」

說罷，他眉毛向著天機挑動一下，示意他也介紹下自己。

天機沒有理會他的示意，閉口不談，謹慎出言，不會隨便透露自己的身份。

「其實說不說也沒什麼影響，你的名字，還有生物人種類，我都知道」他停頓了下，然後繼續說道， 「天機，變色龍生物人」

「什麼……」他眉頭一皺，後退一步，不敢相信這是真的，「不可能……我的真實身份只有已逝的父親才知道，他是怎麼知道的」天機內心猜不透，繼而帶著焦慮的心態追問道，「我既不認識你，也沒見過你，你到底如何知道的！」

「很想知道？」諫面帶陰笑，故意挑逗道

為了追求真相，天機極不情願地點了下頭

「但……我可沒有義務告訴你」諫冷笑道

「可惡……」天機覺得被戲耍，剎那間，一股怒氣湧上心頭，呼吸頻率加速，同時拳頭緊握，兩眼直瞪著他。

「怎麼，一副生氣的模樣，想殺我不成，隨時都可以」諫見狀，閉眼，昂頭，攤開雙手

「忍住……天上不會掉下餡餅，說不定是個圈套」他喃喃道

過了一會兒，諫察覺不到任何動靜，緩緩睜開眼，看見他依然站在原地，不為所動，固嘲笑道，「莫非要擇個良辰吉日才肯動手？」

「哦！我知道了！」諫假裝恍然大悟，「你的生物能該不會是「仿木樁」吧！一天到晚只會傻傻地站在原地，一動不動，確實是個有趣的生物能」

面對諫數次的譏諷，他最終還是按耐不住心中的怒火，拋開畏懼實力、怕落入圈套等顧慮，側步，進入戰鬥狀態。

第一章：浪跡（2）

只見他頭部表面皮膚由原來的彈性膚質慢慢被棕黑色岩石膚質替換，粗糙的岩石膚質不僅堅硬無比，而且附有分佈不規律的鋒利稜角，稜角劃破單薄的衣著，盡顯千瘡百孔。這種膚質由上身迅速往下延伸至全身，一剎那間，天機成為一個不折不扣的「岩石人」。

「啪啪啪……」諫鼓起了手掌

「這就對嘛，盡情亮出生物能，化悲憤為力量」

「少囉嗦！你要為自己的言行付出代價！」

「代價？失去一根皮毛？」諫用傲慢的語氣
問道。

天機先是依靠腳部的發力，以最快的速度衝刺至他身前，雖說現在的身軀承載著堅硬厚重的膚質，但速度不會因此下降。

就快接近諫時，他揮起佈滿鋒利稜角的右拳，奮力擊向諫頭部。

至於諫，面對如此近距離的攻擊，絲毫沒有膽怯，反而一臉輕鬆。

「呼~」諫一個右側身，便輕易躲過了攻擊，而背後的空氣則成為「受害者」。

此時兩人肢體固定不動，雙目近距離對視著，眼珠也停止轉動，彷彿時間靜止了，不同的是，其中一雙眼睛似乎在「微笑」，而另一雙則在怒瞥。

「有些遲鈍」諫低頭道，率先打破了凝結的時間。

聽畢，天機怒氣高漲，二話不說將橫擺的右臂直接掄向他的脖子，他則迅速往下蹲，雙臂垂直，手掌攤開，掌心按住地面，和剛才一樣，再次輕易躲過攻擊。

不服氣的天機隨後上手又上腳，瞄準不同位置，肋部、腹部、腿部等，一頓瘋狂的連續攻擊，「噗」「噗」「噗」，依然被他一一躲過，更令天機心累的是，他躲閃了這麼多次攻擊，呼吸頻率始終保持平穩，感覺什麼事都沒發生過似的，相反自己則因消耗過多無用功，導致身軀出現疲累，氣喘吁吁。

「根本打不到他，難道攻擊速度真如他所說太遲鈍？但……已經是極限……」他內心開始質疑自己的能力。

「如果近身攻擊難以成功，那身軀表面鋒利的稜角豈不是毫無用武之地，這樣的話必須改變策略……」接二連三的擊空讓他不得不停止攻擊，並往後退了幾米，保持一個安全的距離回氣與思考新策略，接著不停地左顧右盼，像是尋找某些東西。

晨風持續吹拂著，撩動諫額前柔順的黑發，在天機思考新策略之際，他嘴巴突然張開，「絲~」，伸出一條頂端分叉的細長舌頭，舌頭繞著一張捲成圓筒狀的小紙條，其後舌頭鬆開，縮回嘴內，小紙條則掉落至掌心。小紙條沒有粘上口水和異物，乾乾淨淨，然後單手打開紙條，嘴裡念念有詞，並由上往下閱，再次確認紙條上的內容，然後在某個視線點停下來，露出不屑的神情，

「只是一個會化身成岩石體的生物人，沒有速度，沒有力量，況且生物能非常普通，為何會受到青睞……」諫暗想，無法理解他的想法。

「紙條……這……莫非……他根據紙條上的名單……行兇，所以才會找我……」天機注意到他視線停留在一個位置幾秒，意識到那個位置就是自己的信息，並作出最糟糕的猜測。

「究竟是如何知道我的信息……」

「為何要針對我……」

這兩個疑問一直環繞在他腦海中。

「哎……既然這是命令……」諫歎氣道

接著，擺出嚴肅的神態，對著天機說道：「氣喘完了吧，現在……該到我了……」

「果真……」天機神色凝重

突然間，他回憶起父親在世時讓自己牢記的話語……

昏暗的環境，四周都是粗糙的墻壁，沒有任何裝飾，父親拉住他的小手，語重心長說道，語速非常慢： 「天機，緊記一句諺語，「留得青山在，不怕沒柴燒」，青山指得是最根本、最重要的東西，也就是你的性命，所以日後無論遇到什麼棘手的事件或者身臨險境，第一時間想的就是要保住性命，那時候，七情六慾之類的都是累贅，就讓它隨風而去，當你依然活著，它就自然會被風吹回來，到時候，更多的事值得你去做」

生死攸關時刻，天機深知能力完全處於劣勢，再加上父親的叮囑，「逃跑」一詞把剛才的兩個疑問完全覆蓋住，成了腦海唯一的思想。

諫不急躁，邁著緩慢步伐接近天機，每踏前一步，天機就往後退一步，始終保持一段安全距離。

「此地不宜久留……」

第一章：浪跡（3）

天機隨即恢復最初的形態，目的是減少能量的消耗，把更多的能量用於逃跑，繼而一個後轉身，揮動著雙臂，向著前方快速奔跑，離諫越遠越好。

「呵，浪費力氣」

此時，諫的眼球由黑色突然變成暗紅色，眼前原本清晰的事物輪廓畫面全部被不同的顏色取代，通過呈現的顏色來區分物質的本質，土壤是棕色，岩石是灰色，植物是綠色，水是藍色，火是青色，非自然產物是黑色，生物人與人類是紅色，其他生物則是白色，而最重要的是，視線距離可延伸至五千米且視覺具有穿透性，這就是眼鏡蛇生物人的生物能「熱定位」。

生物界中，眼鏡蛇具有得天獨厚的感熱器官「頰窩」，又稱「熱感應器」，頰窩位於頭兩側的鼻孔與眼睛之間的一個凹陷之中，前寬後窄呈三角形，對紅外線特別敏感，當頰窩感受到外界不同溫度時，立即產生溫差電動勢，並迅速傳入中樞神經，大腦能準確無誤地辨別出獵物的位置，生物能「熱定位」就是根據這一特性再加改進而成。

現時諫所看到的畫面就是一具紅色軀體快速向前移動，然後躲到一棵大樹後面，大樹處於隱蔽的樹林之中。而諫依然站在原地，與他距離相差4000米，從表情上看似乎沒有任何擔憂。

天機後背依靠在樹上，左手插腰，頭背部略彎，頭朝下，再次不停地喘氣，右手同時抹去額頭的大汗，喘息完畢，利用樹幹作掩體小心翼翼向後方探頭張望，沒有發現諫的蹤影，「呼！」，這才大口鬆了口氣。

「跑了這麼遠，而且躲藏位置隱蔽，應該不可能找到我了」，話畢，累得直接坐在地上，全身緊繃的肌肉也放鬆了。

只可惜事以願違，他的屁股還未坐熱，樹幹的右側突然冒出一條眼鏡蛇，蛇身直徑約一米，體格粗壯，張著大嘴，露出兩顆尖銳的長牙，牙尖沾著黏糊糊的毒液，毒液一滴一滴滴落回嘴裡，嘴裡細長的紅色分叉舌頭伸出，不停發出「絲～絲～」的響聲。天機除了受到驚嚇外，來不及其他反應，就被蛇身迅速盤繞住，從肩部往下一直到小腿，勒得十分緊，除頭部外，其他部位動彈不得，但沒有疼痛感。

「放開我！放開我！……」他四肢努力掙脫著，但根本發不上力，面部肌肉來回扯動，聲道也沒閒著，不斷大聲呼喊著，仍然無濟於事，驚慌失措的神態體現得淋灕盡致

蛇身勒住他離開樹林範圍，天機這才看到令人瞠目結舌的一幕，這條眼鏡蛇只見蛇頭和蛇身，但不見蛇尾！不是沒有蛇尾，而是蛇身長度竟然延長至剛才逃離的位置，長得可怕，肉眼幾乎看不到尾端。

「天！這……這什麼蛇」

其後蛇身筆直往後方回縮，速度其快，天機一時間未能適應，昏了過去。

若干秒後，蛇身停止運動，但依然把他勒緊並定在半空中，天機此時恢復意識，眼前朦朧的畫面也逐漸清晰，原來……原來蛇身尾端連接著諫的右手臂，也就是說他手臂可以化成蛇體。

醜惡的蛇頭正面貼近天機的臉部，兩顆圓黑的眼睛泛著光澤，死死盯住他，同時細長的舌頭不斷觸碰他的鼻子，「絲~絲……」，分明在挑釁。

天機側臉避開惡心的蛇頭，依舊大叫大嚷「放開我……」

「起初我以為你能碰到我一根皮毛，但……看來是我太瞧得起你了，沒事，這一切都不是你的錯，責任在我這，是我判斷能力出現問題」諫走近他身旁，自責道。

「不過說到判斷能力，你知道嗎？竟然有人比我還糊塗」諫無奈笑道，「糊塗呀……糊塗呀」

「我不知道你在說什麼……快……放開我……」

目前的狀況是天機即使多努力的掙脫和叫嚷也無濟於事

「咦？」當他再次看著緊勒的蛇身，再望向諫的方向，突然領悟到了什麼似的，原本無神的眼睛突然發亮了。

「趁現在！」

他表面皮膚又出現變化了，和上次一樣，由上往下替換成岩石膚質，鋒利的稜角不斷突出出，依次從面部、脖子、再到蛇身勒住的肩部……

第一章：浪跡（4）

「呲」、「呲」……

數不清的稜角順勢深深扎進蛇體內，渾濁的血液沿著稜邊流出，浸透了殘破的上衣，只是一會兒時間，顏色由淺變深，浸透範圍由局部擴張至整件上衣。

劇烈的痛覺傳入諫的大腦皮層，隨即臉部的頰肌不由自主抽搐了一下，為了維護自尊心，他只能咬緊牙關，強忍著疼痛，沒有發出任何呻吟聲。

看見諫表情出現異樣，天機趁勢不斷地扭轉身軀，力求鋒利的稜角在蛇體內來回摩擦，產生更強烈的痛。

「大意了……不應該……」

為了減少痛苦，諫不得不松開半空中的天機……

粗長的蛇軀，一側完好無損，而另一側盡是血肉模糊的傷口，單從肉眼看上去就感覺到它的痛。慢慢地，它體積逐漸縮小，最後還原成諫的右手臂，手臂上右側出現一列的紅點。

天機見威脅已經解除，恢復原態，脫掉滿是血腥味的上衣，用力擰成球狀，往諫扔去，「我看你定是失去了大量血，不過不用怕！舔回去就是！」

他難得神氣一回，必須語言上佔便宜

血衣質量很輕，完全沒有殺傷力，但諫也不想碰到這骯髒的東西，隨意一個側身就避開了，並看著血衣掉落至地上。

這時，他才注意到血衣旁邊的……

「原來是這樣，怪不得他把他列為重點」諫恍然大悟

「現在我知道怎麼做了……」他露出久違的微笑

諫又化出一條巨蛇出來，只不過這次換作左手臂，形態和剛才那條差不多，分別在於這條只剩一隻眼睛，另一隻被挖空了。

這是諫的生物能：「化蛇軀」，四肢和頭部的位置都能化成蛇體，蛇體最長可達5000米。

「又是大蛇呀！該不會又打算盤繞我吧，我可是非常歡迎你這麼做的」經過剛才短暫的技術性勝利後，天機說話有底氣了。

「是」

「看來你還未吸取教訓，那就讓它全身潰爛」

「去吧」

大蛇一邊延長軀體一邊伸出舌頭發出響亮的「絲絲」聲，聲勢嚇人，直奔著天機去

「不急……」天機內心格外鎮定

這次，諫改變策略，蛇軀第一日朝著他的頭部去，然後盤繞住臉部，完全遮住他的視線

「糟，慢了」天機此時後悔沒有趕快化身，「難不成他已發現了？」

失去視線的他內心開始慌亂，亂擺動的四肢逐步被蛇軀固定住，

「看來我的分析是對的……」諫為自己過人智慧而感到自豪

如木乃伊般的天機背身緊貼著地面，這次不僅動彈不得，連口部都被封死，失去說話的能力，不過諫沒想要他的命，在鼻子處留了縫隙給於他呼吸。

諫走近「木乃伊」，望著手臂上的紅點，頓時來氣，毅然加大了蛇軀的勒力，他感覺到全身的骨頭都快碎裂了。

「阿……」

「痛……」細微的慘叫聲不斷傳出

「知道痛的滋味了吧，剛才不是摩擦得很爽嗎」雖然不清楚天機是否聽得見，但也照說無誤，這樣心中的憤怒才可以發洩出來。

很快，勒力停止了，他知道如果繼續下去天機必死無疑，天機可以死，但不是現在。

「第一個任務結束了……」

諫背轉身，拖著天機，朝家的方向……

文筆幾好

哇……飛上天了

認真

我想係內容落力，不過多謝你肯定

浪跡（5）

「等等！小夥子」

諫背後突然傳來一把有力的聲音，出於本能反應，他回頭了。

生命體倒看不見，反而是一坨不知哪來的巨大白色物體沖著自己方向而來，仔細一看，整個物體呈白色粘稠狀，橢圓形，其表面還冒著眾多泡沫，看著很惡心。

剛想躲閃，卻發現它不是沖著自己，而是準確地覆蓋住地上的「木乃伊」，諫隨即用力拉扯，卻紋絲不動，然後使喚一旁的蛇頭，張開大嘴，完全咬住整坨粘稠體，打算扯開它，但……蛇嘴觸碰到它後，就……沒有下一個動作了，看來，它的粘性異常的強。

「這是什麼惡心的東西」諫將臉扭轉一邊，作出嫌棄的表情。

「是挺惡心的，但實用性高」

就在不遠處，一位高齡男子，白髮蒼蒼，一瘸一拐的，從巨大石堆後走了出來，步速極慢。他那飽經風霜的臉上，除了有象征性的皺紋，還有一對慈祥的眼睛，看著就倍感親切，此外，當他開口說話的時候，額頭上的皺紋就會高度折疊，紋跡顯得很深，如同蕩漾著的波浪。

「呀，石堆後面的竟然躲著一個老不死，我竟然察覺不到」

諫瞄了下他的畸形的左腿，整個腳掌扭向右邊，膝蓋處也先前突出一大塊，雖然腳板著地，但行走時，全靠右腳發力和支撐，左腳只是倚著地面。

「瞧瞧你那殘廢的腿，烏龜般的移動速度，還敢東躲西藏的，真是嫌命長，雖說你也沒剩多少」

「小夥子，你說我阿，這是個誤會，我昨晚就在這了，睡得正香呢，一大早就被你們吵醒了，不過不怪你們，年輕人嘛，精力旺盛也是正常的」，老人用和藹可親的語氣說道

諫可不受這一套，依然目中無人

「呵」，諫冷笑了一下，「這是我們之間的事，還輪不到你這個老不死來摻和」

「對了，別說我欺負懦弱的老人家，現在給你兩個選擇，要麼，拖著那條廢腿滾出我的視線，要麼……」

「像他一樣」諫指著苟延殘喘的天機，露出陰笑，這是一個嚴重的警告。

「小夥子，冷靜點，放了那位小兄弟如何」他雙手合在一起，向他懇求道，面容保持著微笑

剛才，他藉著石堆為掩體，一切盡收眼底

「放了？就憑你一句話？這麼天真的話虧你說得出口，真是可笑，不知道該說你童心未泯好呢還是……腦也廢了」對於他的要求，諫傻了眼

「還有，順便拿開這惡心的粘物」他指著它，再次側臉，斜視著。

「你的能力，我剛才有辛目睹了，確實震撼，移除它，怎會難到你」

雖然他年近六旬，但所說的每句話發音不僅清楚，而且帶著一種難以模仿的氣魄。

浪跡（6）

在好勝心的驅使下，諫再次嘗試用力拉，內心同時嘀咕著，「這坨爛物，不可能難得住我……不可能……」

「你可以的……小夥子」老人見他很努力的樣子，但沒有任何進展，便鼓勵道

此刻，他停止了動作，目不轉睛望著老人，老人帶著微笑，也望著他，他認為這不是簡單的微笑和鼓勵，而是包含著嘲諷、虛偽、藐視等含義，這何嘗不是一種恥辱，從小到大，諫都是佔據主動羞辱他人，這次角色的轉換，完全接受不了……

「願地獄收留你……」因此，喚起殘殺的慾望

話畢，他化出了兩條蛇，相比剛才手臂化成的蛇體，這次由左右腿化成的蛇體體格更大更強壯，一條向他左側突進，一條向他右側突進，突進路線時而左右曲折，時而上下曲折，沒有規律可言，尖銳的長牙，碩大的扁嘴，飄流的毒液，驚悚的眼珠，他動真格了。

對於上一次動真格，還要追溯到第一次遇見他。

至於天機，雖說與他們近在咫尺，但處於休克狀態，既看不見也聽不見，全然不知外界發生的事。

老人望著兩邊迅速突進的蛇體，臨危不亂，觀察了下形勢，「這小子，智商果然不低，還會巧妙走位，讓我難以鎖定目標」

「卟」「卟」他向著頭頂上空吐出兩口小圓體白色粘稠體，面積、形狀和剛才那坨粘稠體相差甚遠。

諫一言不發，一心想快速置他與死地，對於粘稠體的出處和形狀差異，他看完就算，沒有過多想法。

蛇體離老人越來越近，越來越近……

行動不便的老人不可能躲閃得了，他正等待著機會……

浪跡（7）

「絲~」左側的蛇體在他前方張著血盆大口，黏糊糊的毒液不斷滲出，直接吞下一頭成年大象都不是問題。右側的蛇體則繞到他後方，同樣張開大嘴，前後夾擊，讓他防不勝防。

隨著時間的流逝，他們的距離只剩兩米……一米……半米……眼看老人就要尸骨無存……

「砰！」「砰」兩聲響亮的撞擊聲傳出……

蛇頭相繼重重地摔在地上，激起了層層塵煙。原來，突然從天而降的兩坨粘稠體精準地覆蓋住整個蛇頭，緊緊地粘在地上，限制了蛇體行動的始端，它們毫無威脅了。

「可惡！又是這些白色的……」諫氣炸了

「是剛才吐向空中的？不對，我記得只是很小的兩口，面積沒那麼大……」

「咦……咦……咦……」他仍然用力掙脫著，不想輕易放棄

老人望了下腳下的蛇頭，滿意地點了下頭……

「多痰爺爺！多痰爺爺！」此時，一位年輕女子從後方奔向老人，並焦急喊道

年輕女子扎著馬尾辮，皮膚白嫩，五官端正，特別是那高挺的鼻子，格外引人注目。

「多痰爺爺？多痰？痰？這麼說……剛才那些白色的都是痰……天！」諫聽到稱呼，想了想，再望著白色的粘稠，身體一下子直哆嗦起來

老人的身份揭曉了，他就是羊駝生物人，那些白色惡心物體就是他的生物能「粘痰」，他可以隨意控制「粘痰」面積大小，但最大面積不得超過目標的面積。

生物界中，羊駝（草泥馬）遇到危險時，它就會猛地向對方吐口水或者痰來保護自己，生物能「粘痰」就是根據這一特性加以改進而成。

浪跡（8）

「小溪，你怎麼跑到這裡來」多痰爺爺道

「終於找到你了！爺爺！你沒事吧！」她望著眼前的情景，幾條凶猛的大蛇，冷酷模樣的諫，心中非常擔憂，第一時間詢問他身體狀況。

他雙手拉住小溪的小手，笑著說道， 「傻孩子，爺爺能有什麼事，好著呢！」

「那就好！我還以為你出什麼事了！昨晚都沒有回來」見他這樣說，小溪焦慮的心態卑愉悅的心情替代了

「昨晚阿，不小心在這睡著了，讓你擔心了」

小溪，全名靈溪，長尾雞生物人，年幼時與家人走散，被多痰爺爺碰巧遇到直接收養，一起生活了將近五年了。

浪跡（9）

「化蛇軀」中四肢所化出的蛇體三條動不了，一條重傷，理論上，頭部還可以化成蛇體，不過，諫是不會輕易化變的，因為，必須承擔嚴重的後果……

現在，他不僅已經沒有蛇體可操控，失去了攻擊的能力，而且四肢被定住，不能移動，本體很容易受到攻擊，只能靠大喊大叫虛張聲勢。

「你們嘮叨夠沒有！別以為又來多一個我就會怕你！」

「他是……」靈溪問道

「等我救了那位小兄弟後再慢慢跟你解釋」他指向了天機

「哪裡的小兄弟？」由於天機被蛇軀和粘稠體雙重包圍住，遮住了軀體，靈溪周圍看了個遍，也看不到他指的人，固一臉茫然，但也沒有繼續追問，而是選擇站在一邊，靜待多痰爺爺的拯救

「小夥子，咱冷靜下來先，商量下」他用溫和的語氣道

「臭老頭！和你有什麼好商量的！」

聽到爺爺被罵，靈溪向前移動了一步，蠢蠢欲動，想教訓下他，爺爺立刻向她擺出手勢，示意她勿輕舉妄動，她也很聽話，後退一步回到原來的位置。

「依我看，這些粘稠體沒有我主動收回，你是掙脫不了的，除非……你狠心自斷四肢」

「我相信你也不想永遠留在這或者受到永久性創傷，我也對你沒有惡意，若你放了那位小兄弟，我就收回它，還你自由」

諫板著臉，遲疑中，他完全沒想過會經歷了有史以來最失敗的一次戰役，內心非常的沮喪，但又不可以被老頭子看出，硬是裝有氣勢。

「你是個聰明人，我知道，相信你會作出聰明的決定」多痰爺爺勸說後，粘稠體脫離了左臂化出的蛇體，面積越來越小，最後被他吸回嘴里

他用行動證明了自己的承諾，等待著諫作出回應

諫無奈地然後鬆開了休克中的天機，多痰爺爺見狀，又吸回另外兩口痰，還他自由身

「別讓我下次再遇到你們！到時就沒有今天那麼幸運！」待全部蛇軀復原成肢體後，他放出狠話，然後訊速離開現場

多痰爺爺見他消失在視線後，對著靈溪說道，「我們確實是幸運……」

「明明我們佔據優勢！幸運的是他！」她堅定地反駁

「其實我剛才賭了一把，如果他反口，再次攻擊我們，恐怕……」

「爺爺你的生物能剛才不是很好的限制了他嗎，怎麼可能會出現「恐怕」？」

「爺爺的生物能一天只能用三次……」

「就算你用不了，還有我在呀！」她胸有成竹說道

爺爺摸了她的頭頂柔順的頭髮，笑了笑，轉移了話題，「快去看那位小兄弟如何」